香港同外國嘅溫度差距

舊年，香港人反送中，反應激烈，獲得國際注目同埋反應
今年，國安法，香港人唔少都有種無能為力的徒勞感，雖然話呢步係封閉中國必要嘅一步，但對香港嘅影響超出好多人嘅承受能力，同時亦都因為心知無論香港點嘈，中國都唔會轉軚，所以本地運動亦都有人心淡而減少參加
之但係，對於外國嚟講，雖然佢地知道人大立國安法對香港有好大影響，但佢地好多唔能夠由心入面理解到個程度有幾差，好多人仲覺得大陸只係喺香港加個限制，甚可能會諗點解香港人反應冇之前咁大係咪其實唔係咁緊要
點先可以拉近返個溫度差距？呢度講緊嘅唔只係外國對香港嘅判斷，仲有另一方面點樣可以減少國安法對香港人嘅寒蟬效應？雖然條條例係覆蓋好多刑罰好重，但如果幾百萬人一齊堅持對抗佢都應該冇符，之但係點先至可以令到普羅大眾(←着重呢幾個字)肯去抵抗，而且喺開始捉人之後都唔會縮而緊持呢？
當然，另一方面，外國點睇香港亦都係個問題，外國就算知道中國慣咗打橫嚟都唔一定感受到中國打橫嚟嘅程度，就算講東廠西廠外國都唔知同CIA之類有咩分別，話似NKVD佢地又唔會直接出手

以為又係講濕凍

台灣二年前都立左國安法, 同為外地人你又有幾關心

blocked